90後藍帶女廚死慳為開蛋糕店 唔畀我睇《復仇者聯盟》

黃鍩欣（Vonnie）外表硬朗談吐大方，是一名90後，今年只有21歲的她剛完成法國藍帶的課程，並擁有自己的事業。她與同為廚師的80後男朋友阿濤經營了網上蛋糕店「Call Me Chef」約兩年，主要賣千層蛋糕。近日把其實體化，合夥花了近40萬在觀塘的工廈開設了一間蛋糕工作室，專賣千層蛋糕和開班授課。

Vonnie從DSE畢業後，就因興趣進入了飲食業並任職酒店廚師，她形容兩年間的工作經歷令她感悟良多，亦曾經歷低潮。Vonnie說：「由一入行，我就入咗一個90%由男性主導嘅行業，當中老師傅同我講女仔喺廚房係無用嘅，都唔識做乜，只係識洗洗切切，做沙律那一種。」更向她直言你不要上班了吧，揚言找個男仔回來頂替她，她便立志要做得比人好，證明某程度上女仔也可以在廚房中有所作為。
Vonnie辭職後，隻身走到法國藍帶的曼谷分校，花費廿多萬入讀初、中和高班。起初言語不通的她，惟有在下課時逐個英文和法文查看字典，自己備課搵資料，再把那碟菜在腦海中重複練習做，到正式上課時，儘管聽不明白都可以順利完成。她回想起第一次上課，就連集合的地點也搞錯，直至有一個課堂上，學校的總廚看見她熟練的技巧說：「你會得到好成績的！」這句說話令她得到肯定，繼續努力，每日重複上課下課溫書，最終她均獲得第一名的榮譽。
拍拖都係做嘢 把握每一刻賺錢
Vonnie讀藍帶的大部分金錢是她兩年間工作的積蓄，幾乎沒有依賴家人，家人只是幫助了其中約一成。這筆金錢來源就是出自她上班時的儲蓄。她說：「我月入約18,000至20,000元，我可以儲到15,000元，係我人工嘅九成左右，因為我嘅金錢只有入無出，無消費，唔出街食飯唔睇戲，只係家用同交通費。」她對上一次去戲院已是4至5年前，亦不用買衫，就連打扮的意欲都沒有。她說為夢想就要有犧牲，而她所犧牲的正是這一部份。
小店蛋糕堅持用20層的餅皮，高度約7厘米，當中法國忌廉口感相當幼滑，而最特別的是他們做的不是單調的千層蛋糕，而是在蛋糕面上鋪上不同的水果裝飾，且6吋的手工千層蛋糕只賣約160元。最高峯是一日只睡了數小時，兩雙手日做50個蛋糕。男朋友阿濤與Vonnie每日下班都要趕網店的定單和交收，她笑言：「我與我男朋友都是無使費，都是返工放工，開IG Shop之後就只係做蛋糕，放假都係整蛋糕，每一刻都係賺錢，而唔係諗點消費。」阿濤表示曾經有很多身邊朋友跟他們說這樣的拍拖模式很辛苦，其實他是認同的，可能想看最熱門電影《復仇者聯盟》都是不容許的，因為張戲票太貴了。吃飯會選吃連鎖店的下午茶。他最欣賞Vonnie的那份執着，不輕易放棄，「她有夢想，而我已經到了一定嘅位置（年紀或職位），我就把我嘅夢想都投放於佢身上，等佢去完成。」
Vonnie坦言她的夢想並不是開一間蛋糕店那麼簡單，而是一間Cooking Studio教人，並堅決地說：「我由曼谷回港，第二日就立即搵舖位，連一日時間都唔想浪費。」

Source :

想幫佢賣廣告都唔洗咁大篇文放上來呀？

明顯串緊佢啦

上食環網碌下
佢地好似冇牌噃

呢兩條友應該都係開心版架啦

見到d留言都feel 到毒撚陣酸味

岩岩search完真係好似無

食物製造廠
普通食肆
小食
冷凍甜品製造廠
網上售賣凍品

5個牌好似都冇噃

我岩岩都係咁search

好酸

我月入約18,000至20,000元

咁細個，無學歷，番咩工？

唔好推啦,人地連睇avengers嘅錢都拎黎開鋪架

佢話係 廚

你班連登仔唔好再葡萄人地藍帶畢業又搵到錢啦!

推到食環上門

當藍帶就黎開到深水埗都有分校既今日，仲有光環?
人人俾錢就讀到，cap你地水啫
你地讀完cap唔cap到D傻仔水就另一回事了

呢幾年download 左幾多戲睇呀?

真係唔好推

老老實實,佢整蛋糕睇上去好撚劣

同法國整蛋糕既人一比差好撚遠

其實係咪俾錢毒果

有無牌唔討論啦我.只係唔明點解兒家咁多屋企無水喉後生仔女做三二年野什至一畢業就當埋條底褲搞飲食,賣下魚旦燒賣還好,但好似文中呢類野,任D報紙網媒點寫點有特色都好,偏向精品既飲食係好靠回頭客同口碑唔係有心做就得,呢個女仔咁係舊公司做得二年,任公司名氣再大點捧你,識既野可以有幾多?靈感又可以有幾多?點樣入貨最好?二年真係夠?

由頭到尾睇完篇文睇完佢既產品,講真差唔算,亦可能好好食,但外表只係平凡叫做無左陣集團味,完全睇唔到賣點,如果咁樣都可以客似雲來咁沛公都可以上市.

其實睇番往蹟,無幾多係飲食男女介紹過既同類鋪頭係有好下場,香港地租金迫人蠶食業務,夠交租唔知夠幾多糧,當年吹到係人都識既LABMADE雪糕搞完一輪新鮮感過去又係縮番係大坑等執,挨幾年一場空,奉勸有心無家底又有呢個夢既後生仔不如腳踏實地打份工好過.當然,我唔排除呢個女仔好境

點睇都好景

藍帶定白帶勁D?

藍帶冇味 白帶有臭味

多角度咁睇，如果佢冇吹水既話
佢優點係:
「我月入約18,000至20,000元，我可以儲到15,000元，係我人工嘅九成左右，因為我嘅金錢只有入無出，無消費，唔出街食飯唔睇戲，只係家用同交通費。」

起碼佢有等價交換既概念，有收獲就要有付出
呢樣真係好多連燈仔做唔到

我月入約18,000至20,000元，我可以儲到15,000元，係我人工嘅九成左右，因為我嘅金錢只有入無出，無消費，唔出街食飯唔睇戲，只係家用同交通費。

食又屋企住又屋企，畀盡都係5k家用

21歲搵20K?

冇學歷都可以出到20000蚊人工
仲要儲到15000

你想講自己係果D 咪直接講囉

毒果新聞
踢爆人地無牌營業
間接害死後生仔女

21歲藍帶 當佢讀1年 20歲去讀
用左20萬 做野儲15000 1年18萬 19歲儲到20歲
咩工19歲有2萬收入？？

好明顯有返part time

其實唔睇戲唔旅行我都係咁，只係用多左響住同家用

藍帶曼谷分校
興趣班 hkuspace咁

用微信朋友圈就收皮啦

新仔做地盤都未必有2皮1個月
死靚妹考完DSE去做廚你同我講有2皮 點信

又唔好成日雞雞聲
可能人地一個月人工10000 老豆老母每個月俾多10000佢地洗呢 咁咪月入20000囉
識人一個月人工得8000 但係老豆老母每個月俾多15000零用錢佢用

21歲就搵20k，仲學乜鳩蛋糕?? 直接做落去40k都有啦

屌同呢D女一齊真係一世都咁無聊

ptxx果D掛？

同之前果個廿頭 買大陸樓致富扮勵志果單野一鳩樣
唔做雞 條數點計都計唔掂

我就把我嘅夢想都投放於佢身上，等佢去完成

聽到呢句就覺得帽事快近了

真心講 好核突
我以為會有cookingsiulam咁靚

記錯，係pandora cake

20歲收入20k

個樣好幻

抵撚死!!
原來冇牌既!
推撚到你仆街
藍絲帶呀拿, 死港豬!

依位Ching要驗眼

如果佢冇左間鋪,咁咪可以睇囉

篇新聞正正常常，心諗做咩咁多咁多負評，碌落去睇下……又雞又盛，連登仔真係痴撚線

又係整蛋糕
個撚個都係整蛋糕

啲外國廚話藍帶出黎嘅人根本冇料到

我記錯店名

定已經到左

呢個現象真係好奇怪, 班人真係唔驚出事

問下食環
觀塘駱駝漆大廈三座12樓J室
有咩牌先

以前5p壇已經好興整小食拎去賣
麥提莎糯米滋、雞翼尖
呢班mk妹而家變哂賣蛋糕

可能有臨時牌
好多餐廳都會申請左臨時牌先
再慢慢搞飲食牌
利申冇search過 推左先

法國藍帶的曼谷分校

原來係BKK分校

但20歲前就有20k一個月 真係吹大左d

老老豆豆，作為一個蛋糕撚，我岩岩訂左一個黎試味

認真，做廚可以搵好多，我阿媽做廚3xk

正常啦 而家邊度搵到20K以下既工?

其實而家藍帶氾濫 有錢就讀到

條女個死人樣一臉怨氣咁好似全世界睇佢唔起要發圍俾人睇咁

肯定有人投訴佢蛋糕唔好食會夾啲陰毛係黑森林蛋糕入面

遲幾個禮拜咪可以線上看

報食環未？

等巴打嘅食評

最高峯是一日只睡了數小時

其實我一日都係訓得幾個鐘

當你大個囡，自己搬出黎住，自己交租交水電，自己顧自己一日三餐，先再同人講無靠屋企人啦

留名

係囉，唔知有冇人咁得閒上1823問下呢

一個18,9歲無經驗做廚有兩皮

其實真心講千層蛋糕呢樣咁廢嘅嘢點解可以咁多人吹奏
所謂嘅口味其實只係換層cream
講真整得蛋糕嘅鋪頭點解可以得一種蛋糕

唔係話酸 不過要死做難做 又無哂娛樂 點解唔索性安份守己？有啲野做唔起就做唔起社會係要有低下階層既

咁究竟畀咗幾錢家用?幾百蚊?

0 都係一個數呀.

其實佢比好多嬌生慣 力曾上游的港女好 有上進心計劃 叫唔用個西當八達通嘟 好唔好食又另一回事

佩服佢嘅毅力
但係睇場戲都話貴就真係有啲過份
睇早場或者寶石嗰啲平戲院都唔係好貴啫
$50蚊都唔捨得洗真係堅勁

咁都可以賣廣告

連登仔創作力量同幻想 會嚇你一跳

本post 有大量狗眼看人低既賤人

呢個我都聽屋企人講過好似無咩用

利申：屋企人係酒店從事相關工作30幾年

你地真係好仆街

呢個我都聽屋企人講過好似無咩用

申利：屋企人三代食家

開咗兩年都仲要靠蘋果賣廣告 仲要未有牌
睇嚟都捱唔得幾耐

你地班撚樣有冇睇條片架
佢每月支出寫撚明3000家用，同埋少於1000既交通費呀
人地有方向有行動，讀完DSE果斷去返工，
唔識英文都班班考第一，
可能因為消費低D所以揀曼谷分校讀，又笑鳩人地原來係曼谷藍帶
睇撚死你地如果佢去法國讀，又話人父幹做雞啦
你班垃圾自己無guts無耐力，就剩係識對人指指點點，死撚左去啦

其實好勁
為夢想可以做到咁，至少我做唔到

店名Call me chef

咁撚樣都話人食屋企住屋企
遲下應該一出世就做孤兒，
仲要連孤兒院都無得住，天生天養，
先可以算後天努力

成班葡萄撚
不過冇牌就真係幫唔落嘅

佢未開鋪前有問過 間野早一個月都訂唔到蛋糕 下下都要個客就佢時間地點日期交收
不如你問下我個fd可唔可以改做第二日生日囉

人地投訴肚all, 食環驗都唔同你驗直接落charge, 落完條友即刻民事索償你幾皮野無難度

點解就唔可以欣賞下人地既努力？

連登仔就係判官，咩撚野可能消費低D

月入萬八的話做保安都仲得既 2萬就

好撚ON9 真係做雞個D你地當女神,正正常常既人 搵到錢就話人雞 多D出去見識下個世界,大把人畢業後 自己搵路數 都20K以上收入 開鋪又好 賣野又好 創作又好...

呢排連登好多ON9 講野明顯無乜社會經驗,目光又好撚窄... 明明好多野都唔知 以為上連登就好威威 抵你地繼續食麵包

人地做個採訪 老鳳計撚曬數話比你聽邊到賺架咩,有心自己去研究做功課 唔好係到指指點點

你地比班毒撚發洩下啦
佢地得番呢個平台先逃避到現實嘅失敗
連呢到都無埋我驚聽日就一堆自殺新聞

做護士一畢業都有2xk喇，做工程

重點係連登仔一見到女仔揾多少少錢，無証無據就話人地做雞，係咪咁痴線阿

拉人封舖

我求下連登仔啦，阿v真係好勤力好比心機
想當日走過去學師
佢真係放棄左好多野
死慳死抵終於捱到間鋪
呀⋯⋯你班仆街係要搞人

其實佢咁有毅力好心就畀多啲去法國讀好過啦

就算創業失敗起碼都大把人請佢,曼谷藍帶同top up話自己係大學生有咩分別

又係女仔慳埋婆那數,目光短淺,女人姐係女人

係 所以唔會有人夠膽報
毒撚打個電話都口震震啦

做酒店搵18k-20k 有咩出奇？

我當佢15k. 三個月花紅咪20k囉

四季請個細位都16k啦

自己以前都係做酒店，如果篇文無水份，佢的確係一個好努力肯捱既女仔，唔明你地笑乜鳩

家用+ 交通都係玩佢3-5000
如果我同老母講家用減到得5000
冇屋企番都似

原本想搵蘋果做廣告，點知就比人封鋪

21歲
我係到做緊乜嘢

而家酒店請新人無12k-13k 都請唔到人啦

20K講到好多咁

留意返，佢係讀Cuisine，唔係Patisserie，換言之佢係藍帶學既同賣既其實無關係

介紹返，佢個diploma 係法國菜 (cuisine)，如果係甜品係有 Pastry & Confectionery stream

你咁睇得起佢地呀？
唔好意思 佢地連自殺既勇氣都冇呀

不過都估到啦
呢類片 如果主角仲要係女性
連登仔一定有位入 放心

大陸仔

班毒撚 唔單止無自殺既勇氣

係無生存既方向/義意

藍帶=廚藝學校既毅進

藍帶都打丁
係香港好啦,出到去笑撚死人

同埋唔該你地班毒撚留意番重點

人地係做咗兩年廚再去深造讀書 再開店

並唔係果啲有錢人走去法國讀完藍帶就諗住自己番黎香港可以做大廚果種

有咩分別自己諗啦

真心問個100蚊票錢有幾貴
慳 10套戲 又幫到啲咩

你都識講做護士啦
做護士最少都要HD/Asso資歷
條友得DSE咋喎？不如你諗下有咩工dse出黎就有2萬

條數唔係咁計.

你要計埋時間成本、睇戲買既飲食、睇完戲行街食飯洗費.

仲未計機會成本呢？

法國藍帶的曼谷分校

同中大(深圳) 一樣

邊個話女廚師無用架，條女一定亂講。
中菜好多阿姐幾撚快手又霸氣，大佬都驚左佢低聲下氣。
女廚師多數做針板，劏魚幾撚快手，60斤龍躉三個字搞好幾瀟灑。
條女一定亂作故仔，係廚房做個個阿姐都惡撚過大佬。

支持舉報

錯啦， 孤兒咪唔駛俾家用 邊算係自食其力呀
話你知咩係自食其力啦

要老母係佢8歲生cancer , 老豆12歲中風 ,
細佬10歲不過係弱智既
15歲就要出黎做野養家
一日番3份工共 18個鐘
3個鐘訓覺 , 1個鐘塔車 2個鐘 自修英文
咁就自食共力啦

5星酒店廚房冇經驗都真係有 連登咁少人工都話人做雞 真係搞笑 唔評論佢野好唔好食 有冇牌 只係佢既毅力我就真係唔得啦 好似我老母後生時儲錢買樓咁 咩都唔用錢 不了

冇15k都難啦..

LCB 嘅course 都係大同小異，所以亞洲人去曼谷讀係性價比最高

不過講到尾，佢係去咗讀煮餸而唔係讀整餅

其實做廚房 唔係個老細孤鳩寒真係正正常常都有18000up 雞乜撚
利申 做過廚

使咗20幾萬仲可以有40幾萬開店

笑人唔係法國藍帶讀既人知唔法國總校一年收得4,5個,仲難過入MIT阿屌你,比返少少鼓勵人啦好心

勞動工種20K真係唔多

1個19歲靚妹走去話要做in廚師 真係好好奇邊間會請? 仲會肯出萬8-2萬
可能我真係唔熟市價 做廚房既巴打麻煩黎分享下

連登仔日屌夜屌香港冇好野食，有人俾心機嘗試就葡萄人地又話咩報食環，一日到刻話香港冇希望，食肆就俾大集團玩晒，其實自己帶頭消滅自己既香港

乜依家咁興食千層蛋糕

利申：窮撚，未食過

岩呀 護士 工程係有呢個價 但佢而家話做廚WO 廚房新人可以有萬8-2萬咩?
如果你話佢由細到大入開廚房 一黎就老手可以煮到野 咁都合理既

當警察消防冇到？

鬼唔知大把工起薪有呢個價位咩 問題佢自己話自己做廚呀嘛 係咁講其他職業有乜用

其實佢scarify咁多野去追夢係好強既事
但如果要我做到佢咁去慳錢真係好辛苦

咁其實你地諗為做廚房而家起薪點幾多？

我睇漏左佢做廚。做廚新人幾錢人工我就唔熟喇，不過無証無據就話人做雞合唔合理先？如果故事主角係男人，d comment係咪一樣先？

我又冇諗到咁黑暗一黎就話佢做雞 純粹好奇想知邊間廚可以開8萬-2萬比個乜都唔識既19歲靚妹
我最多都係覺得佢FF作故事扮勵志姐

其實你知唔知做廚唔一定淨係煮野 係好撚多野要做
有啲細鋪什至要個廚幫手洗埋碗(唔係吹水 我試過)
正正係因為辛苦 如果工作量同人工唔成正比/價太低係好難請得到人
18000 如果你打算請到一個好有經驗/師傅級既廚師 人地真係彩你有味
加上每個人都做過新仔 總有明白哩一點 什至欣賞你年輕人咁辛苦都肯入嚟捱既老細
至少我自己遇過

再講 如果做埋雞都係得萬八至兩萬一個月既 不如唔好做啦

15k

三個月花紅

滿意未個答案？

我一個月用二千九成儲晒都試過
利申0家用

3個月花紅

咁拍拖定朋友聚會都要出街飲食架啦，
睇戲飲食自己拎定去囉，

如果你真係識econ就唔將機會成本獨立一個項目計啦

3個月好正常咋喎？

每日ot幾粒鐘唔係時間？

lm

咁可能你果間特別好啦
我就輕輕去過JOBSDB望過下 學徒大部分都係萬4樓下 有2年經驗果D都係萬8樓下

我今日都有睇新聞
佢係幾努力去追夢
不過如果無牌遲早都係奶野

同埋俾咗四 五十萬去學野 先搵我兩萬都唔夠
不如當初努力讀書好過啦

原來廚房 新人有萬8-2萬 1年15個月糧係好正常 真係唔熟價位

scarify係咩意思

巴打話有就有啦 可能條女真係好勁又好彩啦 又或者熟人介紹 無證據廢事話屈佢

飲食業都叫曬救命唔夠人用，樓面廚房洗碗都唔夠人手。樓面街外part time 請緊$50-60/個鐘，日做12小時，每月返25日都成萬五至萬八蚊，廚房洗碗更加唔止呢個數！

有人中年轉行做飲食，零經驗都收緊一萬八
，未計花紅獎金

呢度有d人唔識唔好亂講人做雞啦

佢ig啲蛋糕個賣相真係唔多掂
攝影同presentation技巧缺乏
蛋糕配色唔掂，裝飾又唔靚
唔係話是但擺舊macaron喺面就叫靚
啲千層蛋糕個皮睇落唔夠薄
但一睇個價錢

痴線$200一個千層蛋糕（其他鋪頭閒閒地幾百蚊）
平到我原諒晒佢啲缺點

我就唔只做過一間既 亦都無一份工係上網搵 包括JOBSDB
煮野既我做過 甜品我做過 沖咖啡既我都做過 所以我諗我都一定比你知價既

Btw 又叫有經驗既人分享 講完你聽又好似人地特登呃鳩你咁
其實個世界就好大既 有時啲野唔係你未聽過未見過未了解過 就唔存在可能性

打個電話

月入約18,000至20,000元，月儲15,000元，洗費包家用只係3,000-5,000元

咁佢即係俾幾多家用

平時個個話俾家用反智，窮人思想
而家咁多人問人俾幾多家用

屌人性真係好噁心

如果有牌我就支持

由藍帶出黎嘅，連刀都唔識磨，之前見過啲外國廚屌過
其實外國大把勁過藍帶嘅學校，特別係美國

比你睇穿左

屌你老味好人好者用wechat

除咗呢句都唔知講咩好 我都麻麻呢啲蛋糕，就算有錢首讀到佢都真係有努力過又有成績睇，但連登仔淨係識踩得就踩

連登真係好多垃圾

所以就可以無牌經營？

讀廚全世界最prestigious係邊幾間 ?
全香港呢？係咪連登仔母校 ive ?

其實廚藝唔係學校學架，入廚房做啦。入去三年用左廿幾萬，咩都無速度無技巧無錢又無，然後讀完幾年發覺入到廚房受唔到氣，又浪費左錢同時間，不如做廚房跟師傅又有錢收，一個靚仔都一萬六最小，做兩年出到黎變大師兄架啦，讀完課程咩都冇重要做靚仔？但跟師父真係睇緣份，識到人跟人帶條好路比你，廚藝學院on9。

條女又樣衰又串又勢利
條仔成個道友咁
其實賺咁多錢 又唔係叫你一下洗晒 洗少少都唔得
仲要成個訪問下下都離唔開個錢字
好似人生就係為左錢

其實成件事會唔會係條仔利用條女藍帶個朵黎sell蛋糕？條女係藍帶係學煮餸，同整蛋糕一d關係都無。細心留意下，條女仲讀緊藍帶既時候間ig shop仲有run緊，所以其實藍唔藍帶根本無關係

下 佢咁都叫靚？未見過靚女？
之前舊登都有唔少人話佢整蛋糕勁落色素 又唔好食
仲要背後搞好多小動作 有負皮就即block
由入面醜到出面 真係你屌埋我果份

之前紅磡有間鋪頭仔 又係話有藍帶點點點
做熱狗既
無耐就執左,變左開賓賓印印野

條片佢自己講每個月比$3000

咁係咪無牌先?

第一我冇講過佢靚女
第二我有澄清番我記錯舖名
我係想講pandora

btw講緊蛋糕講乜靚女呀

有無人請都係問題 仲要白紙一張

法國藍帶係地底泥
大把廚藝學校比佢好

見撚到樓上班人就好笑
捱？邊個做廚房唔使捱架 要捱咁咪好撚叻？
根本個個廚師都值得尊重 最撚憎依啲新聞 講到一個人點點點好
比兩個臭錢就捧撚到佢上天

比到錢去曼谷藍帶依啲咁on9既地方 應該都有家底啦

上面位師兄話做開飲食 白紙賺萬8-2萬其實唔難 咁咪唯有信佢囉

幾年前廿蚊已經可以係戲院睇戲睇足成日

札鐵，三行，地盤

請問有幾多女做到？
算吧啦，DSE學歷，畀女人做，根本冇可能出黎就兩萬，
陪酒做雞就有

雖然我唔BUY佢洗咁大筆錢去藍帶.但係基於上面的理由話人做雞會否太偏見?

又係千層蛋糕

所以咪集思廣益諗下到底咩工

樓上有自稱做廚房既師兄話用萬8-2萬請個19歲靚妹唔出奇

我今日下午訂，頭先wts我話聽日有得拎喎
聽日有食評

新人唔清楚
我老母係酒店到做廚，11年經驗，38k

下 你又冇話係「整得」會有cookingsiulam咁靚
你就咁話一個ig ac靚 自然會覺得你指個人唔係指個蛋糕啦
你咁嘅表達能力 你唔係以為個個都信你諗咩呀嘛

下 你又冇話係「整得」會有cookingsiulam咁靚
你就咁話一個ig ac靚 自然會覺得你指個人唔係指個蛋糕啦
你咁嘅表達能力 你唔係以為個個都知你諗咩呀嘛

酒店出2-4月bonus
再加埋平時客比tips
有2萬好正常姐

但佢匿埋喺㕑房咋喎
點收tips 呀

其實依加酒店廚房真係好高人工，洗碗都可以接近2萬

你班傻仔，人地有牌
Search都唔撚識search

又話啲蛋糕唔夠啲玩具蛋糕靚
佢擺明唔係做個類玩具蛋糕啦！

佢ig上面D蛋糕好樣衰

我唔信咁撚後生冇經驗做廚有18k
最多咪得13k

唔洗比家用已經贏左一半

原來係細佬見識少 個個講到白紙都兩皮野起 咁我應該係黎自平行時空做緊廚房

有啲有話有tips 有啲又話3個月花紅

scarify

Well~ scarify有any問題呀

捉蟲

其實一張白紙真係好難入酒店做 仲要18-20k 人工 當佢計埋bouns 應該都唔係最junior個位

話時話，我覺得佢IG的蛋糕外表真係唔多掂。
唔知係佢為左佢的客群特登咁整定佢真係覺得咁樣係靚。
cake上面D公仔，馬卡龍真係好核突，google千層蛋糕隨便揀個都靚過佢真係.

你呢D咪中point囉，突破盲腸
連燈仔除左話人係雞，冇了

依家有鋪好d掛
不過d賣蛋糕ig shop真係好撚串，又早一個月訂又要我就返佢時間日期地點交收
其實就你地點都算，但佢自己有個所謂timetable要所有人就返佢日期時間個d真係on99 又唔係日日都有得交收，唔通真係叫我個fd改做第二日慶祝生日咩
依d鋪仲要又貴又唔好食，依家諗返我買tony wong冇咁嬲
利申 成日中伏

好多都話酒店會請個靚妹做廚開萬8-2萬 跟住又派3個月花紅
原來酒店請廚咁易 長知識

總結：上面啲裝飾好撚難食，個蛋糕就幾軟，甜度適中，味道我比7/10

D cream搽得幾求其下 個蛋糕d邊位又冇修飾過

上門有得買？

你叫班炒哂車嘅人情何以堪

咁講對得住價錢喎

唔知要再炒幾多次先學醒啲

做廚係酒店仲要佢果陣先得果十幾歲點有可能一出黎就有18K-20K一個月？ 街檔都冇可能咁快就開個咁高既價比新仔啦⋯⋯ 好難相信

利申 法國藍帶畢業 做緊廚

曼谷LCB唔需要要求有咩語言程度， 學費又比其他分校平， 好多人為左貪平就去左曼谷LCB讀

150蚊 合格有多

wts訂，但唔知點解一日後就有得拎咁快手

連登仔除左把口臭過屎都冇咩叻

之前有人訂咗唔要 講笑啫

同埋點解裝飾好難食
睇落好似現成朱古力咁

係依個post完完全全感受到毒撚同窮撚既恐怖同自卑心

咁都幾有效率

係淋哂既現成朱古力...

除咗熱我諗唔到點解朱古力都可以淋一係佢重新整過

咁生果同Oreo呢?

個感覺係濕左淋哂
你講面頭果啲oreo?一樣係淋哂
生果就普普通通，應該係超級市場買
雖然裝飾好難食，但個蛋糕幾好食，下次如果再買應該會買冇裝飾淨蛋糕

個蛋糕賣相見到都想嘔,求其揼啲垃圾上去,三角朱古力,oreo 做乜鳩

咁講法似係原材料或者成個蛋糕擺耐咗吸咗濕氣

我覺得幾好睇 但味道

個牌照店名叫Tiers of Bliss Cakehouse
佢facebook最新貼文係2017年10月4日

初入行酒店餅妹萬三都冇。萬八至二萬中菜中工價黎

利申:入行七年中菜佬。女友係酒店做餅。以前做酒店識

樓上幾條友都講到其實唔難 等我仲以為廚房真係咁好市 原來係平行時空

舊年全香港最多果間真係三個月花紅。但係聽入面d朋友講日日坐底十二個鐘直落。多宴會仲唔只。十三四個鐘冇補水。果三個月出黎都唔夠補ot錢

個地址係有牌就賣得，好多玩法
當同佢拎貨又得
或者係佢有限公司旗下第二個brand
又或者係牌照轉手又得

總之個地址就食環有紀錄啦

我估佢地係頂手個廚房同牌照來做
如果係真，四十萬頂手都幾貴

師兄好公道

其實連登仔唔識Search 牌照

上兩獲都係咁炒哂車

用連登仔方法Seaech 好多M記都無牌

可以報啲咩

講乜都信，勁易煽動

幾百個比Like 話報食環

無能力又心頭高

呢個講法可能岩
因爲話今日訂 聽日有
好少會咁快有

有無去睇醫生?

連登仔sure邊啲原料係 hygroscopic?
睇睇下個post都覺得唔對路
search 牌照又錯，food sci 又錯

等價交換係理想化既道理
但係咪真理?
學你個名講 個世界係天無眼

當然有付出唔一定有回報
但唔付出就肯定冇回報囉

其實係有等價交換 但好多次 付出果個唔明交換果個想要乜
人地唔同佢換 佢就覺得天無眼
eg: D女想要個好玩既仔 D仔就覺得人地想要愛想要對佢好 最後散左就覺得付出同收獲唔成正比 但又唔知自己個交易根本就錯

我個重點係'等價'果到
富二代付出1成回報9成
普通人付出5成回報5成
等價等左係邊

交換我覺得大部分係會有
但實際上唔會係等價

無牌經營

最後搵到一早有牌照喎

係咪無撚睇？
咪講左開igshop? Igshop無收入？